Macbook選擇

上一部notebook用左就快5年都準備換部新
因為我讀緊新聞，用最多都係文書處理，ppt同埋排版 p圖咁上下，剪片一年都唔會有兩三次機會，平時都係用來上下網咁樣
買pro好似好浪費，但air好似要停產，又聽講有純macbook，真係唔係好識分唔好意思
可唔可以就我情況推介下

Computing power就pro>air>new mb
Moon就pro=new mb>air 因為得air冇retina
價錢就pro>new mb>air
如果想個mon好睇就一定唔會揀air 但普通文書new mb/air一定夠 但new mb同mbp(2016)都係得返usb C頭 即係普通usb插唔入要用adapter 接唔接受到就睇人

我覺得直接買MacBook 15吋
有嗰個新Touch bar

如果你只係做下文書野
Budget又得既話
Macbook 12"係幾好

其實對mon要求唔高，而且new mac好似用唔著
我查番需求好似air最岩我 夠電用又可以做文書，p下圖排版都得，唯一一個就係而家先買2016air會唔會太遲？

聽講macbook好似除左mon之外都廢過air
只適合最低階既文書？

但air 13同 mac12性價比感覺12好似唔值咁？

想出部touchbarrrr 心動了幾星期
但用黎上下網 整下gopro video
好似好多機都做到又唔洗咁貴

準備出條片講

買舊版pro啦

9988啦都已經

都係睇budget姐
自己去apple store禁下
鐘意邊部又岩你budget咪買囉
個人黎講睇完pro個mon就唔會想買air

7哥平時斬馬會咁多買啦

Pro應該唔會買 唔使用到咁好

睇左個價都係budget都係air算，有必要加錢升埋個i7處理器？

2016 mbp 13寸無touch bar
唔好買air la
粒粒芒

Pro真係超budget而且我唔多care mon
我剪片一定會買pro 但普通文書機覺得用唔到咁貴

Air個粒粒mon你一定後悔呀

我都係買黎文書
不過你唔好後悔就得

唔急嘅話未等下年出新air囉，如果有嘅話

害鳩人 舊版硬件咁撚垃圾

等佢停產 無得買先黎買？ 我建議你啦啦聲買mba

冇錢就咪撚學人買蘋果野啦
一係就乖乖地買返air

以後冇新air

所有MacBook xyz 都係兩核 其實弟別好細

我用mba11 好夠用 細細部 方便
吾想帶抽轉插未mba
想個mon清d 未mb12

吾得咩

吾你老母呀

咪撚拎班友講咩粒粒Mon會後悔
你做文書之嘛
要咁拎個Mon做乜
夠用又啱budget最緊要
不過我覺得mba係夠薄，但一啲都唔輕

Budget 有限就唔好諗MacBook 啦，air都唔係輕，買部sp4好過佢

最好買mbp 13 without tb
核電
tb似gimmick多

講真
新mbp係overprice咗好很多，一係買舊版

加ram最緊要

用咗一年半載一定想換
全世界都用緊最少19201080啦

唔會 我兩個禮拜前先買左部 因為嫌返學拎部15吋太重

買上一代pro啦 抵玩好多
岩岩轉左touch bar 版都是咁話

等出年有大專生優惠再托人買啦

等到下年都係平得千幾

我自己用緊ipad pro 加keyboarded

粒粒mon睇字都睇撚死啦
用完高ppi mon再睇mba真係唔明d人點頂

關人撚事咩
問緊macbook講乜鳩ipad
狗唔撚答八

唔好買air，啲硬件咁鬼舊收咁既價錢

一係買13吋no tb macbook pro啦，同air一樣咁簿，同newmb又差唔多價錢

macbook 以外嘅一個option
我點都唔會建議人買air
ipad pro 做文書真係足夠有餘

吾你老母

關你撚事呀

講真 ipad pro+kb一定唔差
不過如果樓主要排版 係咪有需要indesign呢？

唉 好多新人。。。

個keyboard頂得順咪買newmacbook

budget 唔夠嘛

留名

( Show Blocked User - ck167 )
屌極唔化，單機啦你

用開air同pro
之後玩new 12"
個keyboard禁落真係唔多慣，無咩彈力，個感覺係好似無禁過制咁
不過習慣左又覺得幾爽

係足夠有餘
但連人地要求都未睇到既時候就唔好衝出黎柒啦
Air事實係柒既 但係得佢/mb 先滿足到佢要求

屌你老母

會用到，我師姐個個都推我mba夠做，因為而家部都用左5年咁，又重又慢，pro同new mac我覺得貴得來我又用唔著先想買air 同埋我學校一直都有學生優惠唔使care時間點

iPad pro真係唔感興趣sorry

多謝大家熱心回覆
因為Budget真係唔高，自己外面住樣樣都錢，換新notebook 真係因爲舊電腦用到壞咁，本身用ip覺得幾好用先換apple，同埋平時用作打稿做ppt做下ind排版，偶爾p圖，同埋因爲成日要外出實習iPad pro帶出去班老鬼會覺得你玩玩下而且我都冇咩興趣
所以先諗air 13升埋ram加cpu咁樣夠做到我畢業後多兩年再考慮換

如果budget 真係點都吱唔到
air 真係無得揀

我都諗緊air13 定新pro13
但我發覺二手air 13 (14年）超抵玩
4500 ja~~

屌你老母呀

唔建議升cpu，ram就一定要升。

見到舊版pro賣緊呢個價，air未覆 抵玩？1皮到真係budget上限

Ram就升硬既 點解唔升CPU?

Air既ram而家好似無得升啦

啱啱check咗，你啱

新嗰部pro 13吋冇tb定位根本係靚mon版air

誇鳩張
一打唔使找

吾你老母咩吾！

呢度唔撚係5p呀on9！

2016年13吋得個1440*900
d字起曬格咁

個mon仲要係TN panel, 色水勁差又淡

New MacBook Pro 嘅話我覺得without touchbar 版最好#
起碼keep倒核電
同埋睇來睇去Touchbar暫時真係 gimmick 多外國啲review 都係咁講

Air 用家，用左 3 個月，唔好成日話個 mon 差，你下下用 retina 比，air 個 mon 已經好過大部分 pc notebook la，上網，剪小量片，都 ok！